{
    "title": "孟子七4",
    "range_remark": "(P.1023-1057)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "幣之未「將」。所言者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 奉",
                "2) 給",
                "3) 官   1024"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "形色天性也；惟「」然後可以踐形。此所謂？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)大人",
                "2)聖人",
                "3)仁人  1025"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」云，「抬頭舉目渾全只是知體著見；啟口容聲纖悉盡是知體發揮」。是指何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)張載",
                "2)袁了凡",
                "3) 羅近溪  1027"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "為「朞」之喪。所言者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一年",
                "2)二年",
                "3)三年  1028"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子謂之「」云爾，亦教之孝弟而已矣。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)徐徐姑",
                "2)姑徐徐",
                "3)徐姑姑    1028"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "君子之所以教者「」：下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 三",
                "2) 四",
                "3) 五   1030"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "吾輩學子對歷代聖哲的一番效法是「」。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)春風化雨",
                "2)私淑艾",
                "3)應機解疑  1032"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "以身「殉」道。何者不是其意？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 循",
                "2) 從",
                "3) 入  1035"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者是孟子不回答的?，其正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)挾貴而問",
                "2)挾賢而問",
                "3)以上皆是    1037"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「」在夫子門下，然而夫子卻不回答他的問題。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)公孫丑",
                "2)滕更",
                "3)仲子  1038"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "虛是進道的墊腳石，因為若乏此心則驕怠必生，那麼「」道一失則如半瓶水。何謂也？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)謙",
                "2)賢",
                "3)誠  1039"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "其進銳者其「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)執中",
                "2)退速",
                "3)進速  1039"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "君子之於「」也，愛之而弗仁。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)人",
                "2)事",
                "3)物  1041"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "堯舜之知，而不徧「」。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)物",
                "2)人",
                "3)事  1044"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "喪服最輕者，用甚麼質料做？是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 小功",
                "2) 緦",
                "3) 粗麻  1045"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "流「歠」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄒㄧㄣ",
                "2)ㄔㄨㄛ",
                "3)ㄔㄨㄛˋ    1045"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「不仁哉，「」也！是指何人？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)梁惠王",
                "2)齊宣王",
                "3)秦景公   1048"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "驅其所愛「子弟」以殉之。以下何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 太甲",
                "2) 太子申",
                "3) 大戊  1048"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「敵國」不相征也。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)敵對之國",
                "2)平等之國",
                "3)以上皆非  1051"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "吾於「武成」。是指何書篇名？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)尚書",
                "2)素書",
                "3)周書   1052"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "為何孟子取二三策而已。係因？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)只有那二三策",
                "2)其餘不可信",
                "3)選擇其中好看的  1052"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」無敵於天下。以下何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 大人",
                "2) 仁人",
                "3) 智人  1052"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "南面而征北狄怨，東面而征西夷怨。曰：『 』？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)奚為後我",
                "2)奚為我後",
                "3)為我後奚  1054"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "我善為「陳」。何者不是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)陣",
                "2)陳子",
                "3)行列   1055"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "虎賁。以下何者為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)將士",
                "2)策士",
                "3)勇士  1055"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "若崩「厥」角稽首。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)趴",
                "2)跪",
                "3)頓   1055"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「焉」用戰？ 正確者為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)安",
                "2)何",
                "3)以上皆是  1055"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "孟子對於征的意義就在「」而每一個人都想要端正自己。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)正天下",
                "2)正國家",
                "3)正社會  1056"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "獸畜之也。╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "恭敬者幣之未將者也恭敬而無實君子不可虛拘"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "有如時雨 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "化之者有成德者有達財者有答問者有私淑艾者"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "大匠不為拙 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ，躍如也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "工改廢繩墨羿不為拙射變其彀率君子引而不發"
        }
    ]
}